# hello-canvas

Тестовое задание для соискателя на должность Web-программист (HTML5/JavaScript)

## Требования

Цель задания: разработать совместную рисовалку на основе canvas и
localStorage. Приложение должно работать в нескольких вкладках браузера.

Детали:
1. Используется поле для рисования стандартных размеров canvas (300x150).
2. Имеется палитра цветов с 5 любыми цветами на Ваш выбор.
3. Имеется 3 типа кистей, различающихся по толщине. Толщина каждой кисти на Ваш
   выбор.
4. Способ оформления контролов с выбором кистей и цветов - на Ваше
   усмотрение. Но текущие кисть и цвет должны быть как-то обозначены.
5. Рисование на поле выбранной кистью и выбранным цветом осуществляется мышкой с
   зажатой левой клавишей.
6. Имеется кнопка «сохранить», которая сохраняет состояние canvas’a в
   localStorage. Алгоритм сохранения – на Ваш выбор.
7. После нажатия кнопки «сохранить», во всех остальных вкладках браузера, где
   открыто приложение, должно обновиться поле для рисования, при этом не
   сохранённые изменения на вкладках не должны быть утеряны.
8. При открытии приложения последний сохранённый рисунок должен автоматически
   загрузиться из localStorage.
9. Имеется кнопка «очистить», которая полностью очищает поле для рисования в
   текущей вкладке браузера.
10. Использование сторонних библиотек и готовых решений не допускается.

## Дизайн

### Словарь

- **Команда рисования**: объект, содержащий параметры кисти (цвет, ширина) и
  строку с SVG-путем, например
  ```js
  {
    strokeStyle: "green",
    lineWidth: 5,
    path: "M 10 10 l 20 30"
  }
  ```
- **Локальный список команд**: последовательность команд рисования, локальная
  для текущей вкладки, хранится в памяти.
- **Общий список команд**: сериализованная последовательность команд рисования,
  общая для всех вкладок, хранится в localStorage, ключ
  `hello-canvas-shared-commands`.

### Описание

При открытии приложения на холсте отрисовывается общий список команд.

Рисование начинается с нажатия левой кнопки мыши и заканчивается с ее
отпусканием. Во время рисования при каждом наступлении события `mousemove`
создается команда рисования, добавляется к локальному списку команд и
отрисовывается на холсте.

При нажатии кнопки "Сохранить" к общему списку команд добавляется локальный,
локальный список команд очищается, холст очищается и на нем отрисовывается общий
список команд.

При нажатии кнопки "Очистить" локальный список команд очищается, холст очищается
и на нем отрисовывается общий список команд.

При нажатии кнопки "Очистить все" очищаются локальный и общий списки команд,
очищается холст. Локальные списки команд в других вкладках не очищаются.

### Скриншоты

Десктоп
<br>
<img src="desktop.png" width="800px" />

Мобильное устройство
<br>
<img src="mobile.png" width="400px" />

## Использование

### Локальный файл

Откройте `index.html` в браузере и следуйте инструкциям.

### Локальный веб-сервер для разработки

1. Установите инструменты:

``` shell
npm i -g serve
```

2. Запустите сервер:

``` shell
serve -s .
```

3. Откройте указанный сервером URL и следуйте инструкциям.
